意大利9日+瑞士8日+倫敦6日行程路線求建議

Day1: 早機到羅馬
Day2: 梵蒂岡
Day3: 羅馬
Day4: 羅馬
Day5: 朝早搭火車到佛羅倫斯，中午到達
Day6: 夜晚搭火車到威尼斯
Day7: 威尼斯
Day8: 威尼斯
Day9: 朝早搭火車到米蘭
Day10: 朝早搭火車去瑞士，中午到達（琉森/蘇黎世，未諗好，視行程路線而定）
Day11: 少女峰會去1日，應該會去埋策馬特馬特洪峰，蘇黎世琉森都係必去
，日內瓦同伯恩就未諗到去唔去，如無意外會買8Days Swiss Travel Pass
Day12:
Day13:
Day14:
Day15:
Day16:
Day17: 由蘇黎世/日內瓦/巴塞爾搭早機去倫敦，未諗到係邊到飛走，視行程路線而定
Day18: 倫敦
Day19: 牛津／劍橋
Day20: 諗緊去唔去哈利波特
Day21: 倫敦
Day22: 倫敦夜機8點飛

意大利同倫敦都己經有大約概念，唯獨瑞士未諗好條路線點行，同埋7-8日夠唔夠？
有無邊D地方留得太耐太短？
除左頭尾飛機已定，其他都可以改，但要盡快定
求意見

岩岩check左車費去蘇黎世最平 無得揀
Day10: 朝早搭火車去瑞士，中午到達蘇黎世

Florence 淨係得一日半？
反而Venice 我個人覺得唔洗兩日幾
睇下巴打係中意邊類型嘅旅遊
始終我覺得威尼斯冇咩咁特別

其實都應該有2日
第一日10am到 第二日8~9pm走
巴打覺得應該幾多日？

順住落咪得
zurich > luzern > 少女峰 > zermatt > geneva

有到唔知點係觀光列車應該要點 例如冰河/黃金
睇過路線好似唔係好岩
啲人係咪通常搭列車即日來回？
btw好似舊登見過你

其實venice留一晚咩都夠晒

真係？我見都好似幾大下，有幾個島又要搭船先到

唔搭啦觀光列車，又要加錢又要就時間，除非你好鍾意火車
有見過掛，瑞士有出過遊記

唔值得？
見D介紹好靚

d風景普通車都睇到, 而且無得開窗影相我唔鍾意
我自己就覺得唔搭都無問題, 睇你點諗

幾時去
勸你快啲諗好去唔去Hp studio 好難買飛 而且唔會睇足一日

唔會睇足一日姐係得好少野？
值唔值得去

梵蒂岡半日乜都夠。羅馬留咁多日？

我諗住預時差第一晚早啲訓
梵蒂岡行埋博物館半日都夠？
你羅馬去左幾日？

羅馬頂盡兩日，三日實悶死

Day10: 朝早搭火車去瑞士，中午到達蘇黎世，留半日
Day11: 琉森
Day12: Interlaken / Grindelwald / 少女峰
Day13: Interlaken / Grindelwald / 少女峰
Day14: Zermatt
Day15: Zermatt
Day16: 日內瓦，但由Zermatt 去要成4個鐘，撞正星期日 聯合國/紅十字會總部唔開，唔知點好
Day17: 日內瓦飛倫敦最平，如果唔係Day16要走回頭路返蘇黎世/ 巴塞爾（得啲博物館無咩興趣）

羅馬鬥獸場，凱旋門，許願池，萬神殿，大教堂，聖天使堡
仲有無邊到必去？

如果真係太多
可能cut半日比佛羅倫斯 或cut一日比倫敦

真心覺得Geneva唔stay都無所謂, 悶到仆街
唔開咪係門口打個卡囉, 反正其實都係差唔多, 我去個時都無開, 係門口影左幾張相到此一遊算

巴塞爾你會覺得悶, 但日內瓦你又OK, 我唔多明

會考慮去geneva因為佢國際有名
同埋第二日搭機去倫敦平啲

你幾月去? 唔知你鍾意睇D咩, 但Zermatt同Geneva中間D地方正好多
lausanne, montreux個d都好過geneva
夏天既話可以考慮下Cully個到一帶既葡萄園田, 好靚

我會skip左geneva剩係去搭飛機算, 或者留半日行下打個卡咁

荷蘭入 羅馬出 咩都未plan 留個名先

提議都幾好
轉頭睇下果邊資料先

列支敦士登

巴打中意睇建築？藝術？歷史？自然？人民？食物？定每個景點都要打卡個種？

藝術比較少
歷史有了解就得
建築 自然 佔多啲
人民 食物 都岩但少啲

普通火車都係同觀光火車行同一條路
普通火車仲可以開窗影相, 又平D
你自己衡量下

羅馬可以少一日
建議留多日佛羅倫斯 或者抽半日去比薩

日內瓦超無聊
個城市本身已經唔靚 市容一般
再加上你見d遊記都剩係講到佢得果個噴泉 同埋最無聊一定係咩花鐘 等於係香港迴璇處d花裝飾路過唔會望一眼果d
去左等於浪費左一兩日旅費
尤其瑞士物價係其他地方既兩倍幾
所以請skip
（被fd fake左去果度浪費左一日光陰）

威尼斯兩日我覺得ok
主島好大，夠行一日
第二日 去玻璃島彩色島
兩日就岩岩好
不過florence的確都多野睇可以預兩full day

多野 但唔會夠一日你預4個鐘左右
而且佢夜晚都會開 可以朝早去其他地方 34點再去
另外難賣飛 要一兩個月前日日check有邊d時段 如果真係買唔到 可以係去前一星再睇 通常會突然好撚多飛

唔記得答
如果你係Hp fans 套套戲都睇過n次 每一幕都記得咪值
如果唔係慳返300幾蚊食餐好好過
利申hp fans

唔該哂巴絲打

估唔到羅馬竟然唔夠行3日

好啦
感謝

你果時住係島定Venezia Mestre

好似都睇唔足咁多集
要專程搭程45mins火車去？附近仲有無野睇？

印象中冇 仲有如果你weekend 去London 一定要去broadway market 聽hostel鬼婆講flower market都幾正

得星期六

Broadway market 淨係開星期六 食物夠又唔貴 仲有檔賣舊衫 £10一件皮嬲

古著？

兩日佛羅倫斯唔夠？
諗住cut一日羅馬放去倫敦

Second hand 但唔殘
有間叫E.pellicci既小店都不錯 真係果種老闆認得所有客人既街坊小店 £7飽足全日
我好似係第一個香港人去間鋪

倫敦主要景點三日夠，可以學樓上師兄話齋加日去比薩

Harry Potter studio要好早book，
但正啊，好似真既咁

想問下筆直預幾多 想參考下

我早排book 四月頭去

我果陣都f5左成個鐘先有位 而家睇成個四月一張飛都無 痴線架

我試過即日book都book到

mestre 因為主島太貴

屌打咗一大段彈app冇哂
羅馬認真行行一個月都唔夠
如果冇做定Research，明白個歷史背景
而等到去到先了解就會冇乜感受
學術台有個講羅馬帝國史嘅post 有趣得嚟真係可以幫到你好多
但anyway 始終唔可以一一細睇我就覺得揀最好嘅細睇就好
你仲要預排隊 旺季入Vatican City要喺Piazza SanPietro排四五個鐘
所以巴打的確可以調節下留喺羅馬嘅時間

亦都唔洗擔心錯過好多 始終唔係有研究開都同之後睇到嘅好似冇咩太大分別

Venice 我都唔知點幫佢定位
我去過三次 三次有兩次嘅體驗都唔係太好
通常啲人去完同去巴黎嘅感覺一樣
都係 哦，原來係咁咋
但係要行的確係要行兩日嘅
因為主島啲路亂到仆街 好易迷路
不過主島啲舖賣嘅嘢嚟嚟去去都係嗰味嘢 行嚟冇咩意思 要搭貢多拉就盛惠大約45歐 （我嗰時嘅價，坐四人）

唔知巴打有冇聽過五漁村？
如果巴打prefer自然 個排天氣又好
五漁村都係一個好好嘅alternative
一，你可以順路去埋Pisa
Pisa真係如果唔係屎忽痕都唔去
景點一個 隔離有個冇人理 但其實都幾靚嘅教堂
二，五漁村算係比較有香港人想象中嘅意式風情
三，五漁村有海灘（不過啲沙都幾粗下）

以上都係一啲建議 希望幫到巴打啦

巴打幾多年前去，貢多拉咁平既
五漁村 威尼斯 佛羅倫斯 三種完全唔同既味道

如果得一日時間 去harry potter studio定Bath day trip 好？

巴打幾多年前去，貢多拉咁平既
五漁村 威尼斯 佛羅倫斯 三種完全唔同既味道[/quote]
都唔係好耐之前啫 依家加到幾錢

都唔係好耐之前啫 依家加到幾錢[/quote]
雙倍 好似係

Hp studio 可以黃昏先去 朝早去其他地方

22日連埋機票酒店交通洗費預3萬～3萬5/人
機票cx openjaw買左$6xxx 中東三寶$4xxx就有但要轉機，但有啲都係比直航多2~3個鐘
買左cx後有啲後悔
酒店預400/晚/人
洗費預500/日
Swiss Pass另計 同瑞士幾日晚晚杯麵

Bern應該唔去
羅馬cut一日應該都係搬去琉森total 留2日

我應該都係住mestre 每日搭十幾分鐘車去主島

我覺得其實都去到florence 可以經pisa 去五漁村

我仲諗住星期日去梵蒂岡 (月尾博物館免費入場）
係咪會排死？
五漁村應該唔去
睇相見影到果排屋好靚好鮮艷，但實境唔係咁
thanks巴打打咁大段

harry potter 要同人爭飛
倫敦你可以睇musical
cambridge 同oxford 我prefer cambridge
但oxford 同outlet 好近，可以shopping
兼oxford 係蘊莎堡附近

留名, 打算今年瑞士 > 意大利咁玩

Day1: 早機到羅馬
Day2: 梵蒂岡
Day3: 羅馬
Day4: 朝早搭火車到佛羅倫斯，（個半鐘，10-11點到達）
Day5: 夜晚搭火車到威尼斯
Day6: 威尼斯
Day7: 威尼斯
Day8: 朝早搭火車到米蘭
Day9: 朝早搭火車去瑞士，中午到達琉森（暫時見到最平€9咋，有無伏？） ，住三晚
Day10: 即日來回蘇黎世，第一日開始用8Days Swiss Travel Pass
Day11: 琉森（皮拉圖斯山／鐵力士山）
Day12: Interlaken / Grindelwald / 少女峰
Day13: Interlaken / Grindelwald / 少女峰
Day14: Zermatt
Day15: Zermatt（馬特洪峰）
Day16: Lausanne / 葡萄園梯田
Day17: 由日內瓦搭早機去倫敦
Day18: 倫敦
Day19: 牛津／劍橋
Day20: 應該唔去哈利波特，見到有巴打話可以安排黃昏去，如果ok都可以試下
Day21: 倫敦
Day22: 倫敦夜機8點飛

根據巴打們意見修改過，覺得點？

會睇Phantom of the Opera, 有無攻略（揀位、買飛方面）

點解見好多人都係瑞士 > 意大利

冇伏，9歐算平

買飛可以去ticket
Leicester Square 有kiosk 可以買當日飛 會平小小 但唔一定有phantom

一定會上網買定先
啲位係咪好多都有視線阻礙

推

買飛揀位多數佢都會話你知個位係下層定上層定包廂, 有冇視線阻擋, 如果有又擋幾多咁

好
都係睇錢做人

西班牙廣場 仲有Fontana dei Quattro Fiumi
其實1日都夠行哂
真心留多日florence仲好 果陣1日半覺得唔夠
venice 留日半就夠 1日主島 半日burano 同murano
lido果d真係渡假先岩

你florence睇左啲咩？

Interlaken 留意天氣同埋你幾號到
留意附近d山或者cable car 有d會唔開
3-4月期間
例如 top of interlaken
仲有如果你行程係flexable要諗下好唔好咁早book
當然遲可能會貴同無
但係天氣唔好去到Interlaken 好玩程度減半以上
仲可以諗下玩唔玩 空中活動

去到應該係6月初
就算flexable酒店果啲都要book定

五漁村其實好值得去, 真心靚到仆街, 我早幾年去, 好後悔剩係住左一晚, 應該住多晚

威尼斯就好多其他巴打咁講, 未去過咪照去, 去完就會覺得無特別~ 外島係多, 但有D好細無野行, 有D就其實差唔多

羅馬, stay 3日其實睇下你點行+鐘意D乜, 我上次都係stay 3日, 一日for睇波, 一日for梵蒂岡, 一日for真係羅馬入面行~ 但個人唔太鐘意羅馬, 真係好舊, 好Dirty, 同埋勁多蝗

florence就可以stay多日, 夜景一流, D扒勁好食

老橋呀 睇哂florence景既廣場
同埋我幾鐘景睇哂成個city view 所以排左好耐上教堂既高位
不過瑞士就千其唔好去伯恩 好悶 同埋Interlaken 住一晚就夠 上次住2日都覺得哂左

唔記得哂d名

米蘭可以不去 去少女峰建議可以係grindelwald stay一晚 可以去行山/玩zipline

五漁村唔太順路
扒有無推介？

去interlaken果邊主要都係因為準備上少女峰
係咪住grindelwald好啲？

其實主要想上山前一晚可以住附近放低行李

grindelwald靚一億倍，唔駛諗一定係住grindelwald

agger落火車一刻覺得自己去左世外桃園

坐grand circle 好多柱
坐底個view 好d 但貴d

好貴

如果真係要揀grand circle, 就儘量坐最中間
你可以去官網訂，官網seat plan 有寫係唔係restricted view

我睇過基本上大部份都係restricted
除左最貴果啲

有冇諗過睇les miserable?
個場冇咁多柱

意大利南部capri+positano

之前即日walkin買左企位
累到pk 仲訓著埋